政府放風：可根據言行DQ反國安法、癱瘓立法會候選人

立法會選舉將會在 9 月舉行，政制及內地事務局局長曾國衛接受《文匯報》專訪時表示，如果有參選人從「原則上、根本上」反對港版國安法，「是否還可以說是效忠中華人民共和國香港特別行政區呢？不難會令人對此有質疑。」基本法亦規定了立法會職能，如果有「一心癱瘓政府運作」，也會令人質疑如何效忠香港特區；他今日見記者時解釋，維護國家安全「大家無從置疑」，香港作為中國不可分離的一部分，立法維護國安「天經地義」，若有人從原則上、根本上反對，是否效忠香港「會惹人質疑」，但最終要由選舉主任因應實際情況和諮詢法律意見後決定，「唔係我說了就算」。

曾國衛在《文匯》專訪中指，選舉主任會核實每名參選人是否符合參選資格，及是否真誠擁護基本法、效忠香港特區，會因應「過去的言論、事實和證據」判斷，他表示國家安全是「大家都有」的憲制責任，如果參選人「原則上、根本上」反對國安法，「是否還可以說是效忠中華人民共和國香港特別行政區呢？不難會令人對此有質疑。」又表示人大訂立國安法的決定「合憲、合法」，如果反對全國人大決定，「是否擁護基本法？我覺得這是一個問號。」而基本法已明確規定了立法會職能，如果有人一心癱瘓政府運作，也會令人質疑他如何效忠香港特區，「唯一忠告是，如果怕被 DQ 的，最好是要真誠擁護基本法、真誠地效忠中華人民共和國香港特別行政區。若口是心非、虛言承諾，最終也會有人審視相關言行。」

*懇請大家點擊入立場新聞 link，支持立場新聞的報道!

===============

用咗三個星期分析咗一本書，研究專制政府操控選舉嘅方法，整咗一條片等大家睇一睇，今次講共政府可以用邊九種方法踢走晒所有民主派候選人（包括泛民及素人）。

條片係有少少長，但我極度建議大家至少睇一睇：

希望大家 CLSS，我會繼續用呢個 channel 打好知識戰線！Let’s outmaneuver them!

做啦

最怕你dq得小 兩頭唔到岸

垃撚圾

我認為應該DQ曬全體泛民議員！
全部都係潛在叛國份子！拉曬佢地坐監就岩啦

唔奶共就唔比做議員

DQ剩低的飯民好有可能支持23條通過換取國安法 尤其是民主黨

DQ晒就唔洗煩12咩35+

不如拆咗立法會個反對制

咁DQ到民主派做唔到 35+ 就得，事實上咁做唔難。

使乜搞咁多小動作啫？
直接解散立法會咪得囉

先DQ投反對票既人大常委

講真，dq哂唔洗爭其實仲團結，又可以有國際迴響

做多d, 怕你唔做..
等所有人都同政府為敵.

參選得就預左 DQ , 睇你邊個負責落刀

一國兩制? 笑話

攬炒唔止係單單經濟上，仲要政治上，我地最怕你唔DQ泛民無指彈送俾國際戰線

覺今是而昨非， 簽咗攬炒嘅朋友，係時候覺得錯咗喇
政府問到， 要答反對攬炒呀

做啦仆街

民主黨又贏

快撚啲
35+手足表示好撚多樣做
你拆爛台戲我做少樣野

有病 議會只容許得一種聲音

哦

要內戰嗎,等了好耐

直接放個結果係全部支持咪得
仲可以屈埋泛民奶共

既然政府表明心跡，
即係話立法會投反對財政預算案的話，
佢都可以拉你發假誓同國安法，
咁你班泛民仲有咩懸念？
一係依家退選一係簽誓章啦傻西。

改舉手啦，學習強國優良民主制度

咁美國都有舉手 / 唱票表決

好事
整爛晒成個立法機關

DQ淨白鴿呢D忠誠的反對派

投反對票等同癱瘓特區阻礙國家發展會被dq同犯國安法
泛民：投棄權代表抗爭，唔好比位佢入

不如直接終生剝奪政治權利啦
一了百了

衰d 講句 如果最後真係手起刀落大規模dq
邊個黨冇事邊個黨就係共諜
由頭到尾35+都係拎黎拆穿香港有民主制度既畫皮

好似參加初選嘅得民主黨冇簽共同綱領

繼續加速啦
繼續啦
我地會照選議員出嚟等全世界望住你地係點樣言論打壓我地

快撚d

咪撚縮

加速
差美國澳洲未開始接收難民

會唔會未選立法會已經打world war III?

唔使放風啦，獨裁都做到出晒面估撚到晒啦，仲有冇咩新招呀，香港洗唔洗起個再教育營呀

DQ哂唔使煩，驚閪

反對你建議就DQ
其實佢請噤多議員做乜?
不如淘寶搵誇誇群得啦

簡單啲，任何反對過香港政府政策嘅全部DQ曬佢啦

正確，我都忍班泛民好耐了，的晒佢哋坐花廳就啱

民建聯就係誇誇群，唔駛淘寶唔駛去深水埗

誇誇群, 百幾蚊30個user
屌你垃圾會10萬先一個

請所有支持民主而又凖備參選的
候選人發出聯合聲明反對國安法
等政府一次過dq所有人，等世界
見識一下共產黨有幾咁把炮，唔
啱好再浪費時間，犧牲少啲手足

是撚但啦 咁立得法未姐

快d做，即刻做，馬上做，唔好唔做，唔做正契弟

將「反對政府」同「冇道德」掛勾

快啦.

35+

反對政府議案既係反對政府
反對政府既係反對國家
反對國家既係反對
可以DQ了

快啦

識玩一定全力支持立國安法 不要縮

邊個唔係保皇就唔準佢做議員

快點 好想睇 反正國安法都到左

等緊

是但啦，人大釋完法
本身都有追溯期
一句以前講過乜乜乜都ban得
講到冇國安法就唔做得咁

立法會本身都係舉手，有人提出先會記名表決。

有心dq就全部dq唔該

留名等全部自動當選

咁立法會嘅作用係咩幫你撳掣同意就得？以後洗乜審議法例，直接通過

民主黨明顯一早收到風

過左國安法
港共一定拉晒泛民
泛民仲以為自己可以置身事外
好撚好笑

BTW 支持國安法立法，越嚴越好

效忠香港特別行政區，唔等於效忠香港特別行政區政府

否決預算案只能寫於文本，但打算運用就DQ

知你條友借奶鞋底上位，而家奶到乾乾淨淨上到位就沖出黎做大頭鬼

以後係立法會投反對票都可以dq

甴近平

全民紅衛兵係唯一出路

成班所謂高官個個係度鬥紅

效忠香港特區定效忠香港特區政府？

癱瘓政府同效忠香港特區冇衝突喎

push

佢DQ到夠佢過法案咪得，突登唔DQ哂所有人令人分化又得

靠咁樣判斷邊個係政棍就只會被人撚

35+ 笑撚死

最好全部DQ, 千祈唔好唔做

無得35+你叫港豬點算
連個打飛機嘅虛幻象徵意義都唔比佢地，明明有個好好籍咩都唔做等九月架嘛

我睇死佢，每區dq兩個
跟住補選，比例代表制下少數派實拎到1席

唔洗估啦一定會DQ

要搵理由 所有泛民既人有去過一次關於反送中既集會遊行
已經可以話佢危害國家安全
唔用呢樣DQ咪話你有參與非法集結要DQ

泛民自己唔知咩 普通人都估到既結果黎
不過佢地點都要講左35+先姐
到時就會預好 喊晒口話係最黑暗一日

加速攬炒
就係要呢啲

咁廢撚咗個立法會去啦.

反正唔可以反對政府, 要立法會黎做乜9

Rate of increase in pressure are increasing from various sources day by day!!

好吖，外國就有多條反共証據： 干預民主選舉 ，剝奪異見人士參選權利，操控選舉結果

DQ全部民主派、禁眾籌、禁遊行集會、禁私人訴訟、禁公務員諫言。
外資不要怕，香港一定仲有自由！

得返啲像皮圖章係立法會，仲有乜好傾
取消成個立法會啦

最怕你縮，一定要做到！

快d dq灑所有非建制其實白票係好有用，但唔齊心先無用仲有害，港共幫手攬炒真係多謝晒

好能高壓

唔俾反對政府
咁唔使要議會啦
直接解散慳返d錢

直接dq 曬所有非少數派嘅議員咪得囉

共狗自認違反中英聯合聲明?咁香港係咪可以舉行國際公投歸英或獨立?

思想警察

我估會得番老泛民, 廢泛民, 熱狗候選人入到閘
其他本土, 激進泛民, 有用果班全部DQ

幾驚你縮

隨時投反對票都比人DQ

呢隻閪佬上位仲快過太監強

反對政府嘅議員=唔效忠香港=被DQ

咁要議員、要投票黎做乜？

即係變成中共咁，每個要議案都零反對通過？

快反正35+難到仆街，最驚你唔做野我地又35+唔到

我地應該要表明邊條撚樣唔公開反對國安法就唔投佢，迫佢地站隊，等港共一係就dq剩保皇黨，一係就用唔到呢個理由dq
講真我當全否決唔係最大數，佢要攞埋呢D中間票先有機會35+,唔敢承諾，咁反對國安法係最大數啦

泛民"初選"出線呢班，全部都民意破產，DQ晒仲好，start with a clean slate, 有望35+

係得你條冚家鏟曾國衛咁撚勇武擦住鞋出黎俾人制裁

咁又點，到最後佢地咪又係訓喺到數票數錢，係你地要死攬飯民，飯民做番飯民既時候又多多聲氣

總之泛民就拉晒去坐監，DQ都唔使

「每個人都應該喺自己嘅崗位上為推動民主出一分力。」

620罷工罷課公投

都廢撚時睇你地鳩up過咗先la日日鳩叫過la come on

唔投贊成票咪唔俾選囉

支持

做啦 令世界知道你係香港市黎
賣幾多錢廣告同請PR公司都冇撚用呀

泛民主派聽到啦，先祈唔好妥協，一係一個都唔DQ得，一係被佢DQ哂，咁先顯得個港共夠on9

投反對票就DQ仲勁過獨裁政府

，